瑞士花園係瑞士？上流確診婦潛伏期日程曝光 曾到萬豪酒店福臨門

由新型冠狀病毒肺炎引致的「武漢肺炎」的疫情持續，衞生防護中心公布截至昨日（25日），本港確診個案累計85宗。昨晚確診個案為一名60歲女子，居於大坑老牌豪宅瑞士花園第四座，她在14日潛伏期內，除了曾到馬會山光道跑馬地會所及文武廟外，原來也到過銅鑼灣柏寧酒店、萬豪酒店、香港遊艇會及「富豪飯堂」灣仔福臨門，足跡更及南丫島索罟灣第一街；她也有「北角元素」，在本月13日到北角馬寶道華寶商業大廈，據悉是上班畫班。
婦人於本月12日出現咳嗽，並五度向同一名私家醫生求醫。她於24日入住養和醫院，初步確診，昨日轉往瑪麗醫院接受隔離治療，其呼吸道樣本證實對新型冠狀病毒呈陽性反應，現時情況穩定。病人於潛伏期內沒有外遊，她與丈夫、兒子及兩名家傭同住，調查仍在進行中。

患者是馬會會員 潛伏期曾到山光道跑馬地會所

該婦人是馬會會員，馬會公布她在本月11及14日均曾到山光道跑馬地會所，部分設施即日關閉消毒清潔。衞生署晚上公布的患者到訪過的大廈及非住宅大廈名單，更可詳細看到她所到之處。

由本月11日至昨日確診，她先後到過告士打道310號柏寧酒店、萬豪酒店、香港遊艇會、世貿中心及福臨門，但目的沒有說明。衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君昨透露，她曾出席婚禮及去飲茶。

她也到過灣仔恆威商業大廈，以及北角馬寶道華寶商業大廈，據悉兩處是畫室。她沒有到美輪大廈的福慧精舍佛堂，但華寶商業大廈與美輪大廈相距甚近。她在上周三曾到（19日）文武廟。